<p align="center">bash 3.2+で書かれたコマンドライン情報ツール</p>

<p align="center">
<a href="./LICENSE.md"><img src="https://img.shields.io/badge/license-MIT-blue.svg"></a>
</p>

<img src="https://c.fantia.jp/uploads/post/file/1507686/main_webp_5a1ca61e-6bfa-45d0-9c44-3ee6f28b4604.webp" alt="unifetch" align="right" height="240px">

UniFetchはNeofetchからフォークされた、`bash 3.2+`で書かれたコマンドライン上のシステム情報ツールである。君のOS、ソフトウェア、ハードウェアの情報を見た目にも美しい方法で表示するのだ。

UniFetchの全体的な用途はシステムのスクリーンショットでの利用であり、他人が見たい情報を開示してくれる。なおシステム統計や診断に適切なツールは他にも存在する。

標準ではOSのロゴの横にシステム情報が表示される。構成を弄って、ロゴの代わりにお気に入りの画像とか別なアスキーアートとか壁紙とかを表示したり、或いは何も表示しなかったりできる。

それから、必要な情報を正確に表示するように構成を弄るもよし。コマンドラインの引数と構成ファイルを用いると、既存の出力情報の変更とか、独自のカスタム情報の追加とかができる。

UniFetchは約150もの様々なOSをサポートする。LinuxやWindowsは勿論、 Minix、AIX、HaikuなどのニッチなOSまで網羅している。まあ大半はNeofetchから引き継いだのだが。
もしお気に入りのOSがサポートされていない場合は「Issue」や「Pull requests」から投稿してくれると嬉しいな。すぐにサポートを追加するのでね。
